保安局局長李家超：內地無用盡每日150個配額 (港奴知不知道^^ )

保安局局長李家超透露自回歸以來，有超過103萬名內地人持單程證人士來港定居，大部分持單程證來香港人士來港是和近親團聚，另有5380人以特殊原因獲批來港，如無依靠老人投靠近親。他又指，單程證是內地有關機關製發的證件，其受理、審批及簽發屬於內地當局的職權範圍，港府現時無意改變單程證制度的現行運作。

李家超今日（20日）在立法會被問議員問到，會否研究循序漸進地削減單程證名額，他回覆時稱每天150個配額是上限，內地當局是按實際合資格提出申請的數目發出單程證。

而過去2年平均每天持單程證入境的內地居民分別為129人及116人，顯示內地當局嚴格按照審核準則訂下的分數綫及實際申請人數作出審批，並不一定會完全用盡150個配額。

李家超強調，雖然社會上對每日150個單程證配額有不同意見，包括維持或減少的聲音，其中包括要求盡早讓港人內地家人來港團聚。單程證配額使用情況實在受不同因素影響。

根據保安局提供的資料顯示，自1997年7月回歸後至今超過20年，已逾103萬名內地人士持單程證人士來港，每年平均約4萬至5萬人。保安局又指，現時跨境婚姻佔本地註冊婚姻約1/3，長遠而言比率沒有下降趨勢。

有鑑於此，加上內地配偶現需要等待最少4年才可以合資格來港，故有需要繼續透過單程證制度讓分隔配偶及其在內地出生的子女來港作家庭團聚。

信佢既入得青山

計埋投資移民同所謂技術移民（即係豬才）
一早每日唔止150啦
On9比卡超

提提大家果啲咩人材計劃學生計劃係唔計入150到

回歸至去年逾百萬單程證持有人來港李家超：無意改變制度(17:28) - 明報

129個同用盡150個有分別咩？
係咪要香港人放煙花慶祝大陸人無用盡配額？

On9比卡比卡

屌佢老母李家超
我都未用盡每日屌你老母祖宗十八代既配額

即係150個屬於垃圾級別，精英級別係不在此限，香港人想鬥叻定鬥廢都唔會成功

我唔係要你用唔盡 我唔單只想你停150 我仲想你趕走靠150配額落黎果d廢柴呀

屌你老母臭西

未用盡都咁鳩迫，用盡埋咪仆得街？

21年除翻星期日唔開工咪155隻蝗1 日，玩乜文字偽術

回雞唔到12年就多成百萬蝗蟲

主權移交前已經每日百五。

依家每日配額係150(垃圾)+50(富戶投資)+50(難民)